Soit $ABC$ un triangle tel que $BC=6$~cm. Soit $I$ le milieu du segment
$[BC]$ et $P$ le point du segment $[BC]$ tel que $BP=1$~cm.\par La
parallèle à la droite $(AI)$ passant par $P$ coupe la droite $(AC)$ en
$N$ et la droite $(AB)$ en $M$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Montre que $\dfrac{PM}{AI}=\dfrac13$.
\item Montre que $\dfrac{AI}{PN}=\dfrac35$.
\end{myenumerate}